經濟學 物價與樓價問題

其實點解會出現人工價格追唔上物價同樓價速度？

當price level 上升果陣所有既價格都會上升

咁我地人工都會跟住升

按番比例咁升 應該好似以前咁好易買到樓

點解會出現而家呢個情況？

認真問

自己經濟

因為有20蚊張ge人做老闆

自由經濟

Sticky wage effect

同埋兩樣野都係視乎供求狀況而定
price level升=/=全部野同一幅度咁升

好簡單兩個原因：

1.美元掛勾，令港元唔值錢

2.長期低利息令到有錢人越有錢

歡迎討論

利申：親戚是專業人士

首先wage 追唔上物價係因為有time lag

第二 樓價升既原因唔只係price level 升
樓價升最主要係班炒家

首先啲商家賺得多唔代表會加人工 資源無話要平均地分 但係點解工人bargainning power咁弱我就唔敢講 例如係勞工代表啲協會既問題
仲有其實demand其實好多都唔係從local係從外國 FDI其實都好多例如係中國或其他國家 佢地見到香港樓價咁好升 俾著你你都想係到買樓啦

sticky wage全球都有？但香港咁極端 我唔太認同

樓價升主因是低利率，其次先係炒家

因為供應受人控制咁會咁, 唔好再講咩自由市場, 由曾蔭權唔做地香港政府已經干預左市場, 價格自然會扭曲. 由其必須品更加會去到天價因為係必須幾貴都要買黎用.

講真香港政府限制糧食生產同入口, 一百蚊碗飯你都要食, 同你人工無關係. 而家樓價都係, 其實當年夠供應, 香港樓咪回番去香港人工水平就變得好平.

必須品供應不足係主因.

我覺得係買家
炒家買完要走貨賺錢
買家買完就自住唔會放番出黎

因為供得起，點解供得起？因為係必需品，你賣左佢你都要租，所以咪會升！
你賣左個LV會唔會一定要租個LV先可以出到街？

其次係供應糧接近0，對比起每日150個名額來計，跟本追唔切！

買樓既支出係數價加利息～ 利息係08年後跌左好～
第二～ 香港既m2比08年多左一倍～人工中位數只係升左少少～ 錢去左邊個度？其實中上層既人其實比個時賺多好多～
一般做左野5，6年既大學生揾3，4萬係好普遍～

我就覺得樓會1年內會跌～ 一來加息周期～ 二來政府既第二層樓15%稅辣好快見到效果～

點解咁遲見效？買樓需求可以簡單分為投資同自用需求～ 係辣招下，投資買樓既人仲可以用屋企人既名去慳稅～ 但係屋企人既名額係有限，當呢啲名額都用盡時，投資買樓需求就會慢慢跌～ 樓市：買家就只會剩低用家

你論點都好好，加埋無人肯賣層樓lee個point點睇？

你意思第二層樓要稅，所以啲人唔賣樓？

我意思係現價賣左層樓帳面賺既差價唔夠cover現價既樓再加利率（我表達得比較差）

唔知有冇get錯～ 蝕賣樓既人，98年，08年時都好多～
投資者只會諗將來既價會唔會低過依家既價而決定賣唔賣～當然都有好多人死渣住唔放

就算高位買入，當時利息低，如果而家賣走，係追唔返個利息差額，所以無乜人會放盤，除非個價少少離地

呢個assumption已經有d問題，有樣野叫Sticky wage ，唔係所有物品既價錢隨住Price level即刻升。

Demand side
-interest rate
-inflation rate
-capital inflow

Supply side
- supply of land
- monopolised market

呢d都會有好大既影響

咩呀
而家樓價上升唔只關price level事喎